
                      El argumento es simple (un poco demasiado, se dice en un primer momento): un vecino opresor que presiona a una pareja hacia la implosión, pero su desarrollo conduce a un verdadero abismo existencial. Los personajes no son muy amables y nos invade la inquietud: ¿De dónde viene realmente la opresión? El vecino, a veces cómico y a veces perturbador, es un verdadero personaje dostoievskiano, y finalmente se gana nuestra empatía en detrimento de la sosa pareja. A la vez que el retorno de la represión (política y sexual) , su personaje no deja de hacerse más complejo. Podríamos acusar el excesivo manierismo de la filmación, pero hay que reconocer que marida con eficacia las línas depuradas y funcionales de Corbusier. Y si bien la construcción eleva un poco el nivel, uno acaba por dejarse llevar: empieza como una comedia cáustica y acaba como una asfixiante pesadilla. Eficaz.
        
            